'\" t
.\"     Title: \fBkdeinit5\fR
.\"    Author: Waldo Bastian <bastian@kde.org>
.\" Generator: DocBook XSL Stylesheets vsnapshot <http://docbook.sf.net/>
.\"      Date: 18 грудня 2013 року
.\"    Manual: Інструкція користувача kdeinit5
.\"    Source: KDE Frameworks Frameworks 5.0
.\"  Language: Ukrainian
.\"
.TH "\fBkdeinit5\fR" "8" "18 грудня 2013 року" "KDE Frameworks Frameworks 5.0" "Інструкція користувача kdeinit"
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * Define some portability stuff
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.\" http://bugs.debian.org/507673
.\" http://lists.gnu.org/archive/html/groff/2009-02/msg00013.html
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.ie \n(.g .ds Aq \(aq
.el       .ds Aq '
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * set default formatting
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" disable hyphenation
.nh
.\" disable justification (adjust text to left margin only)
.ad l
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * MAIN CONTENT STARTS HERE *
.\" -----------------------------------------------------------------





.SH "НАЗВА"
kdeinit5 \- Засіб запуску для програм, зібраних із підтримкою kdeinit та допоміжних засобів введення\-виведення KIO\&.

.SH "КОРОТКИЙ ОПИС"


.HP \w'\fBkdeinit5\fR\ 'u
\fBkdeinit5\fR  [\-\-help]  [  | [\-\-no\-fork]  | [\-\-no\-kded]  | [\-\-suicide] ]  [  | [+програми]  | [програми] ] 



.SH "ОПИС"


.PP
kdeinit5 \(em це інструмент запуску процесів, який до певної міри схожий на знаменитий
\fBinit\fR, який використовується для завантаження UNIX\&. Цей інструмент виконує програми
KDE
і модулі, які завантажуються kdeinit (KLM), при цьому запускаючи їх у найефективніший спосіб\&.

.PP
Використання kdeinit5 для запуску програм
KDE
у рази зменшує час, потрібний на запуск типової програми
KDE, і значно зменшує споживання пам\(cqяті\&.

.PP
kdeinit5 скомпоновано з всіма бібліотеками, які можуть знадобитися стандартній програмі
KDE\&. Ця методика значно пришвидшує запуск програм, оскільки за таких умов потрібно компонувати лише саму програму, тоді як у іншому випадку довелося б компонувати як програму, так і бібліотеки, які потрібні програмі для роботи\&.



.SH "НЕДОЛІКИ"


.PP
Процес програм, запущених за допомогою kdeinit5 називається \(Fokdeinit5\(Fc\&. Цю проблему до певної міри можна виправити, якщо змінити назву програму, яку показує команда
\fBps\fR\&. Але програми на зразок
\fBkillall\fR
реагуватимуть лише на kdeinit5 як назву процесу\&. Щоб обійти ці труднощі, скористайтеся командою
\fBkdekillall\fR
(з kdesdk/scripts) для програм, запущених за допомогою kdeinit5\&.



.SH "ПАРАМЕТРИ"





.PP
\fB\-\-help\fR
.RS 4



Показати довідку щодо параметрів

.RE
.PP
\fB\-\-no\-fork\fR
.RS 4



Не розгалужувати програму, тобто не завершувати роботу до завершення всіх виконаних програм

.RE
.PP
\fB\-\-no\-kded\fR
.RS 4



Не запускати kded

.RE
.PP
\fB\-\-suicide\fR
.RS 4



Припинити роботу, якщо більше не залишиться запущених програм KDE

.RE
.PP
\fB+programs\fR
.RS 4



запускає програми обробки запитів

.RE
.PP
\fBprograms\fR
.RS 4



запускає програми без обробки запитів

.RE




.SH "КОРИСТУВАННЯ"

.PP
Звичайним способом запуску цієї програми є така команда, введена у відповідь на запрошення командного рядка:
\fB\fBkdeinit5\fR\fR\fB program\fR
або
\fB\fBkdeinit5\fR\fR\fB +program\fR





.SH "ФАЙЛИ"




.PP
/tmp/kde\-$USER/kdeinit5_$INSTANCE
.RS 4



\&.\&.\&.

.RE



.SH "ЗМІННІ СЕРЕДОВИЩА"




.PP
$\fBHOME\fR
.RS 4



Вказує домашній каталог поточного користувача

.RE
.PP
$\fBKDE_HOME_READONLY\fR
.RS 4



Вказує, чи є домашній каталог поточного користувача придатним лише для читання

.RE
.PP
$\fBKDE_IS_PRELINKED\fR
.RS 4



Якщо встановлено, вказує kdeinit5, що програми
KDE
попередньо скомпоновано\&.
.sp

(Попереднє компонування \(em це процес, який надає вам змогу пришвидшити процес динамічного компонування\&.)

.RE
.PP
$\fBKDE_DISPLAY\fR
.RS 4



Якщо встановлено, вказує kdeinit5, що запуск відбувається у стільничному середовищі
KDE\&.

.RE




.SH "ПРОЧИТАЙТЕ ТАКОЖ"

.PP
kded5, kdekillall


.SH "ВАДИ"

.PP
Для сповіщення про вади скористайтеся адресою
\m[blue]\fBсистемою стеження за вадами KDE\fR\m[]\&\s-2\u[1]\d\s+2\&.


.SH "АВТОРИ"
.PP
\fBWaldo Bastian\fR <\&bastian@kde\&.org\&>
.br

.RS 4
Автор.
.RE
.PP
\fBMario Weilguni\fR <\&mweilguni@sime\&.com\&>
.br

.RS 4
Автор.
.RE
.PP
\fBLubos Lunak\fR <\&l\&.lunak@kde\&.org\&>
.br

.RS 4
Автор.
.RE
.SH "ПРИМІТКИ"
.IP " 1." 4
системою стеження за вадами KDE
.RS 4
\%http://bugs.kde.org
.RE
